警犬法律上完全無權搣走 連儂牆 memo

抄低班警犬牌
然後報案話佢地刑事毀壞
再唔係去小額錢債審裁處索償，得唔得㗎

黑警刑毀。真係以為自己獅子王？獅子狗就有你份
在貼紙並無違反其他法律的情況下，政府只獲香港法例第132章 《公眾衞生及市政條例》 第104C條所賦予一般性的「將招貼及海報移走的權力」。然而，此法定權力只能由「主管當局」行使。根據《條例》第3(1)條，「主管當局」為《條例》附表3中指明的公職人員。就第104C條而言，第104E條將「主管當局」定為食物環境衛生署署長，而非警務處處長。警務人員並無享有上述「將招貼及海報移走的權力」。

無論如何，第104C條賦予的並非獨立存在（free standing）的權力；引用此法定權力的前提，是展示或張貼招貼及海報的行為本身違反第104A條。[1]

第104A條規定，在政府土地展示或張貼招貼或海報，須先得到主管當局書面准許。在Chee Fei Ming v Director of Food and Environmental Hygiene (No 2)[2] 一案中，高等法院原訟法庭法官林雲浩裁定，當第104A條用於管制靜態示威中所用的宣傳物品時，該條文目前賦予政府的權力過分模糊（尤其是示威者根本無從得知如何以個人身份申請准許），無法滿足人權法中法律確定性的要求，屬違反受憲法保障的言論及集會自由。

既然第104A條在示威自由面前屬違憲，依賴其法律效力的第104C條自然亦無法被合憲地執行。
假設警務人員嘗試引用上述「將招貼及海報移走的權力」，在此特定情況下不可能被視作正在執行職務，所以期間如摧毀或損壞任何財產，亦不可能被視作有任何合法辯解。

#連儂牆咁和平都要搞
#是你教我和平遊行是沒用

[1] 參見Chee Fei Ming v Director of Food and Environmental Hygiene [2016] 3 HKLRD 412 (CA) [57] per Lam VP。
[2] [2018] HKCFI 2031, [2018] 4 HKLRD 517。

push

司法覆核佢

唔係法律人，亦有請法律人解釋

係長沙灣，警察捉左個道友兼告埋佢，咁落得一次CHARGE，如果唔係次次都捉同入刑事毀壞，咁會變歧視，選擇性執法，可唔可以入稟民事告警署。

推

民事？定司法覆核啊？始終依家係懷疑行政當局行使權力失當

不過JR都要錢，而且相當耐
可能又要搵郭生

其實係咪得落柒先落得charge

呢點又係警權過大

*警柒

我指搣紙/被捕一方(當然係藍絲，入唔入稟佢地的事)，由上得知，警察係唔可以搣，咁藍絲搣，如果下次警察唔捉人，算唔算徇私，選擇性執法? 算唔算違反警察操守?

Push

Must push

報警話有假冒公職人員私下執法

刑事，因為係刑事，只有政府可以入稟刑事告人。殺人被捕，其實唔係受害者告，係政府告。 聽落告或不告都係警方選擇

到而家你哋都仲咁迷信 法律上唔可以點唔可以點可以點 開少啲呢啲post啦

唔係好明
幫推

負責檢控嘅應該係律政司？

// 香港特區政府律政司負責本地的刑事檢控工作，而《基本法》第63條訂明，律政司之檢控工作是完全獨立及不受任何干涉。//

呢點我真係唔知
會唔會又係警犬酌情權嘅一部分
你知香港啲法例通常都會預留畀政府好多空間走棧

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

警犬就係法律
佢地放火燒都唔會「犯法」

屌佢老母

補充返
檢唔檢控係律政司決定嘅

真心膠少陣啦 法律上差佬唔可以亂打人呀咪又係咁 日日開埋曬呢啲咁嘅post 正經嗰啲嘢又冇人理

佢地宜家用個牌頭係搜證，唔係撕紙。

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

多謝補充

唔好浪費時間啦。已經有支持返送中既朋友覺得大家浪費時間資源係呢d小事上，搞到活動失曬焦又得唔到中間派支持。甚至連部分黃絲都反對緊。

推！

案例唔適用於連儂牆冇人嘅情況下
因為講緊係法輪功當時行使緊基本法賦予嘅權利及法輪功集會後會即時清理
所以建議大家唔好放過夜

PUSH!

法律上班狗夠唔可以射頭扑頭無差別攻擊，同埋唔戴委任證啦

而家又吹得佢漲咩

犬聲稱話有犬嘅資料係上面wor

可能變咗刑事？

(我會係時事台，再開新POST，呢到已經有幾個人，希望你地可以幫手推上去)

六月風波，係獄中，載耀庭，盧建民都有寫左信出黎，但係梁天琦連一字消息都冇，有D古古怪怪。

希望各位可以幫手推上熱門，比傳媒留意一下，睇下傳媒會唔會採訪佢家人，一層搭一層，但願消息最終可以傳到佢，等佢都可以知道港人並無忘記佢。

以後邊個撕都唔好比佢走
報警刑事毀壞

唔可以私人民事檢控？

咁其實貼有冇犯法
同埋貼人大頭冇資料又有冇犯法

FROM WIKI

刑事檢控權
法律上並沒有規定刑事檢控權只落在政府部門身上，亦即公眾或個人在原則上也有權作出私人刑事檢控。而事實上，《裁判官條例》第14條的條款，是用作指示律政司司長如何介入私人檢控當中，更能清楚地反映了私人刑事檢控在法律理論上的可能性。可是現實上，由於檢控過程和司法過程中所涉及的高昂成本，和缺乏政府部門所擁有的調查案件的人力、資源和特權，再加上律政司所擁有介入和取代私人刑事檢控權，以及由無罪推定原則所延伸出來對證據均達到無合理疑點準則的要求，所以實際上，私人刑事檢控幾乎並不存在。而官方的最終刑事檢控權則落在律政司身上，並不受任何人(包括特首)的干擾。事實上，這最終獨立刑事檢控權是《基本法》給予律政司的

即係可以告班狗啦！

仲講法律，玩撚完左啦

咁貼係法律上有無權

警犬做野有法律可言
法治係香港一早消失左

貼係民主黨個度咪得
其他地方佢地搵食環搞

琴晚長沙灣隻撕紙狗比人拉左啦

[文宣] 中英聯合聲明超級懶人包 Video

淨係睇104C同104E？有冇睇埋142？

Fb 都流傳緊幾個妹妹撕左藍絲係連儂既 poster..
仲出埋樣
大家引用法例要小心誤中

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

然後幾個一齊撲上去
各位識做啦

唔好講埋呢D廢話啦好冇?
佢拎棍扑到你爆江都唔會有事
撕紙會唔會拉佢坐監呀ON9

明明就係去救香蕉糖

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

係
但點交人交證據畀律政師?
普通人行埋去佢會受咩
咪又係差佬做

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

避免跌入「人民鬥人民」的圈套!

根本依家警犬做咩都冇跟法律㗎啦
所以討論嚟冇意義
我已經開始唔相信香港嘅法律

我冇野講

print出黎點喺牆到啦

貼

在無犯其他法律情況下先係咁，你想像即係民賤聯果d橫額，做曬申請果d。

你張d memo亂貼係條街道，嚴格上係「亂拋垃圾」

又或者獅子狗只係將印有個人資料既紙撕走，可能因為d紙觸犯左個人資料私隱條例，你想像下，即係大耳窿追數、周圍貼街招。

理得佢有無權，班黑警不嬲都唔跟法律
重點係d memo係死物，絕對無必要死守
更重點係我地唔可以忘記五大訴求，要更多呢方面既行動

幫推

警犬緊係無權咁做啦
如果咁做都得
下次我見街招有內貼我就報警啦

其實好快會見到愛港力會鬥貼連儂牆

有得向DOJ申請私人檢控

快

屌呀 good job ar

Cap 232 section 10？

但佢撕走包含個人資料
非和平集會嘅memo紙
你又唔會吹得佢漲

所以佢地只會選擇性撕？

認同, 警方無撕走示威物品
所以應該無問題

咁其實都唔比你貼架 咁講 你已經輸

連儂牆有無人貼下中共既衰野出黎 比全世界睇
中國最怕衰野比人知
香港唔想變成咁

當第104A條用於管制靜態示威中所用的宣傳物品時，該條文目前賦予政府的權力過分模糊（尤其是示威者根本無從得知如何以個人身份申請准許），無法滿足人權法中法律確定性的要求，屬違反受憲法保障的言論及集會自由。

睇呢條案例，投訴人應該係貼左宣傳示威遊行嘅海報，同連儂牆大部分memo紙內容有出入。所以佢地撕走某部分memo，又真係吹佢唔漲。

你睇法輪工貼嘅內容已經知有咩係可以貼，有咩係唔可以。

個條友應該係比人捉打爆路人電話 唔係撕紙

!

咁你連政府都唔信 會信律政司？

冇其他途徑？

咁又點,警犬法律上都冇權用槍描人地個頭同唔帶pass,都冇人制裁到佢地